# 文本分词

提供两个分词器：单语分词器和双语分词器。

### 单语分词器

提供两种分词方法，都是长词优先的贪心策略，一种是基于局部的长词优先，一种是全局的长词优先。

* 局部长词优先：

    从左到右贪心，设置一个最大词长度k，对于当前位置从k到1倒序遍历一遍，把第一个匹配到长度为j的词表里的词取出来，然后指针右移j位。复杂度$$ O(kn \log D)$$。n为文本长度，D为词表的总词数。

* 全局长词优先：

    认为越长的词越应该先被切出来，因此把$$ O(n^2) $$种可能的子串且在词典中的都挑出来，然后从长到短选，借用了v2.0的代码，递归实现。理论上界是$$ O(n^3 + n^2 \log D) $$，实际表现一般在$$ O(n^2 \log n + n^2 \log D) $$，适用于短文本。复杂度相比局部长词优先高，但是效果更好。
    
    为了保证短文本性质，函数内部会对传入文本先用换行符切开。

```python
class TextSlicer:
    def __init__(self, dic, min_len, stop_words):
        '''
        传入词典、最短分词长度、停用词表初始化
        其中，词典和停用词表可以是能够使用in运算的任何类型
        '''

    def slice_greedy(self, text, max_len = 50):
        '''
        局部长词优先
        传入文本字符串和最大词长度，返回分词列表
        '''

    def slice_prob(self, text):
        '''
        全局长词优先
        传入文本，返回分词列表
        '''
```

### 双语分词器

与单语分词器接口相同，只是初始化不同，内部是通过两个单语分词器实现的，结果是两个分词器列表的连接，因此只能保证两种语言分出来的词各自内部的顺序。因为词序对目前的模型没有太大影响，所以就暂时这样写了，如果需要保证词序，也可以修改。

```python
class BiTextSlicer:
    '''
    对停用词等参数进行了默认设置，因此比单语分词器的参数要简化一些
    '''
    def __init__(self, zh_dic, en_dic, min_zh_len, min_en_len):
        '''
        传入中文词典、英文词典、中文最短分词长度、英文最短分词长度
        zh_dic和en_dic可以是支持in运算的任意类型
        '''
        
    def slice_greedy(self, text):
        '''
        局部长词优先
        '''
        
    def slice_prob(self, text):
        '''
        全局长词优先
        '''
```
